中國在 FinTech 獨占鰲頭，普及度 69%

中國在 FinTech 獨占鰲頭，普及度 69%

上週數百家金融科技（FinTech）企業在荷蘭阿姆斯特丹齊聚一堂，一同出席「Money 20 / 20」盛會，中國在業界扮演的領導角色，成為整場會議的重要主題。

CNBC 7 日報導，支付寶新興市場主管 Li Wang 在會場上受訪時表示，阿里巴巴（Alibaba）與旗下的螞蟻金服（Ant Financial），是全球最大的 FinTech 及電子商務公司，這兩個巨大引擎，每年的成長率勢必能超過 50%。他說，支付寶目前擁有 8.7 億個活動用戶，其中 6 億用戶位於中國、2.7 億在其他國家。

安永聯合會計師事務所（Ernst & Young）之前曾檢視了全球 20 大經濟體的 FinTech 普及度，發現中國有 69% 的消費者，過去半年來至少用過兩種相關服務。印度、英國則排第 2、3 名，使用 FinTech 的消費者比率有 52%、42%。

在中國，行動支付與轉帳功能，是最常被使用的 FinTech 服務，高達 83% 的中國民眾都以手機進行付款或轉帳；58% 的中國民眾也使用 Fintech 平台儲蓄與投資，46% 則以這項平台進行貸款。

螞蟻金服甫於 6 月 8 日宣布，新一輪融資募得 140 億美元。這是有史以來最高額的單筆融資。市場推測，螞蟻金服的市值已經超越美國金融巨頭高盛。

英國竟然